蕃茄點讀法 『畸』定係「kui」

有人讀蕃畸
有人讀蕃kui

番茄

後者old school d

未撚聽過番kui

佢？？？？

kei2

茄就茄，kui乜撚嘢
你會唔會叫魚香kui子煲呀

蕃佢..... 係

有好多人讀 佢

我會讀蕃薯算

有鄉音?未聽過一個喺香港大既人會讀kui

讀騎

有鄉識先讀kui

芳嘉

巋(kui )

我有少少鐘意咗kui呀

我讀開蕃茄

茄逐共黨

但真係成日聽同事讀 蕃佢

蕃茄（此处不念）

講開蕃keah 聽過人地講蕃kur

叫你同事做個言語治療

讀開蕃企

不嬲都讀蕃加

讀fanqie

叫開吐may桃

今年先拎身分證？

Pin

唔好咁細力

識十個人讀蕃佢

通常讀蕃 畸

我讀番kerrrr
扮cute

TO茄TO

講英文，叫開potato

客家人讀kur

叫Frankie

讀開歐米茄個茄

番扯

蕃艹

真係唔真係

蕃茄蕃茄蕃茄返屋企

蕃ikea

係英國識啲自稱圍頭客家人係真係咁讀
不過係上左年紀既人

成日講蕃Kur

有啲人讀蕃茄 亦都有啲人讀蕃茄
而我就讀蕃茄 大家明係講緊蕃茄咪得囉

我都係圍頭客家人，我阿嫲都係讀蕃kur

絲打識唔識講客家話？
客家話入邊既蕃茄點讀？

本身我以為係條友口快快讀錯
點知佢講左幾次都蕃kur

。。。。。。

唔識
不過聽好多附近上左年紀d公公婆婆都係咁讀

我讀xihongshi

魚香劊子
邊位大俠

笑到傻

Professional呀potato

你未聽過 證明你新腥港人

Pin ed

笑到停唔到

老母客家人， 都係讀kur

黐撚線，咁都要問？
我淨係聽過一個音：ke (ケー)，
樓主邊度鄉下！？

蕃扯

因為真係r爆頭 一度懷疑係孟加拉騙案

學術研究院

有邊讀邊
音:番加

讀開反巨

乜撚野蕃佢？

番鳩

乜鳩嘢畸，知唔知個畸字點讀呀你

讀開蕃屋企
樓豬返屋企啦

認真咩？ Faan ke2
Btw 你兩個讀法都錯

讀開蕃激

讀蕃mato

吐媽桃

蕃K

返渠

好撚大聲笑咗出黎

屌 真係有人咁讀